有咩地方係你去到先發覺根本唔係想像中咁

聽講NYC啲街好臭

諗住布拉格個舊城區好靚
去到發覺靚到痴撚線

巴黎 雖然一早有哂心理準備，但都冇諗過咁差

Hallstatt

好似話好污糟周街垃圾

魔女宅急便

港島
利申新界人

元朗

韓國

大鄉里出城

元朗國

睇韓劇睇得多

清水寺,行上去果時,屌你老母,D人多到逼撚過旺角

NZ
Waitomo Glowworm Cave
靚係靚但同宣傳同相差得有啲大

女朋友果度

係咪非假日都好多人？

入嚟就係想講呢個

大學

正想講

坐船睇到頸攰

去屯門重浪漫過去巴黎

大阪同神戶
plan 行程時諗住會好悶，實際行時其實幾舒服同唔少嘢睇

伊朗
以為係d 荒蕪到不得了既地方
點知d 生果好食到去完幾年都間唔使諗返起

韓國
韓仔好柒

其實夜晚既屯門公園我覺得幾靚

巴黎算普通 我覺得英國仲污糟

你唔知韓國靚仔靚女只會喺電視見到？

通常宣傳同現實都有啲距離

有機會都想試下

趁未打仗好安排下去
而家伊朗人國內示威浪潮好勁
年輕一代要求世俗化呼聲完全比政府禁止
好快就會有大小程度既內戰

九份

唔睇韓劇 但韓國啲洗腦式推銷真係好撚犀利

我想像中嘅九份=千與千尋場景
申利 未去過

有咩睇 未去過

北海道小樽運河

話是最靚既小鎮，係幾靚
個鎮半幾鐘到1個鐘就行曬，2-3個打卡位
係個鹽礦幾有趣。但見好多人都唔會去，因為太貴

啱 啲皮膚仲好差

九份住咗咗一晚
啲遊客走晒之後靜靜地 幾好

但巴黎不嬲係sell到好浪漫 搞到好多港女去到就覺得中伏
英國冇浪漫過 冇期望就冇失望

唔明巴黎 = 浪漫
現實 臭，多賊，尿味，...

你都識講現實 浪漫係巴黎本身對外個image
真係好撚憎巴黎，垃圾城市

都唔知浪漫係邊
D人又臭串
D街道有尿味

就係諗住入嚟講NYC
除咗污糟冇其他野講

German酒肉臭
New York凍死骨

沙田城門河仲大

大阪
個FEEL太似香港
羅馬
人太多，周街垃圾
花卷
比D台灣BLOG吹到大一大去到完全冇野行
得個温泉

大阪
去到聽支那話仲多過日文

小樽運河
當時個fd叫我一齊去北海道,我咩功課都冇做就去,咩景點都唔知
見到個景真係....

中國 好多年前吹到發展幾撚勁進步好多
之後番去連路都冇 泥路黎 香港人根本接受唔到

聞西幅Mona Lisa

台場
失望程度唔識形容......

一多人離遠根本咩都睇唔到

因為好多流浪漢

好文彩

係咪去台場嘅人多數為咗溫泉同高達

小樽運河得兩分

歐洲好似好多大城市都多賊
特別係啲遊客區

巴黎臭到痴線 無論街邊定地鐵站全部都係尿味
羅馬污糟程度同巴黎都有得揮

奧地利公廁景點 逼撚到仆街 遊客人數應該多過住係度既人 不過聽聞唔即日來回留係度住番晚會好好多

有去個滑梯幾好玩

女人普遍皮膚好喎
我去浸溫泉要除晒衫
去到阿婆年紀都超白滑

係

沖繩
諗住而家係日本國土點都有啲日式建築
點知去到唔覺得似日本
而當地人個樣都唔似日本人

好似話因為以前係琉球王國

兵馬俑 睇完覺得冇震撼 仲要勁多人

而家係London, 我覺得幾乾淨wor

有雪咪靚

...難分真與假

我去嗰時維修 包住晒 入到場行入去逐間另外又再收錢
都唔知做乜鳩

一街都尿壓味 啲人又冇禮貌

韓國（非首爾）好多偏少少既地方反而覺得低估左

又係自己去？~

你嘅想象係點

我反而好見證下歷史

新界
仲以為周街都係牛
原來得大西北先係

羅馬啲乞衣最多坐喺地下遞個兜出黎
巴黎乞衣會走入地鐵逐個逐個人問有無散紙，好撚煩

比人睇嗰啲咪幾好
其他地方 大陸之流

意外無人講San Francisco
成日講咩make the world a better place，結果咪又係朱門有limo，路邊有針筒
貧富懸殊到一個嘔心嘅地步

Subway 好撚多黑鬼
勁大尿味

柏林：

暫時去過 印象最差嘅城市
喺世界上第一次 講英文問嘢比人歧視
成個城市可以用shithole嚟形容 好污糟
喺國會前 啲popo當緊值都食電子煙

(德國其他地方都冇咁差)

倫敦：

去之前睇scam city 諗住會畀人scam
住過東倫敦 清真寺附近 個排仲要有恐襲
點知住咗兩個月乜事都冇 得閒去公園餵下鴨仔 好舒服 好鍾意

單拖周圍去 啲人仲對我好好 試過喺哈羅百貨食飯 隔離個肥佬請我食牛扒 又試過喺火車上 口音極重嘅大男人 同我介紹佢家鄉

邊個話英國冇啖好食？我成日自己煮 買餸高質又平過香港
好掛住啲牛扒懶唔想煮咪日日lunch食Meal deal 放假去波羅市集食蠔

紐約：

以為啲人會好自私 好多賊 點知

夜麻麻 Airbnb冇水 諗住去隔離酒店買水 前台知我唔喺個度住 都送咗兩支水畀我

啲人都冇乜嘢 只喺時代廣場附近比較多乞衣 問你攞錢

華盛頓特區：

各式各樣嘅警察同特勤局人員 會唔會多咗少少
五角大廈隔離行錯路 即刻有差佬揸警車出嚟stop 我
地鐵企都企唔穩 聽都聽唔清咩站(人手報站）

斯德哥爾摩：

以為北歐人好文明 啲人質素好高 點知..

車站好污糟 市容同柏林有得揮

你會明顯地感受到被歧視 喺市政廳影影下相 畀個中佬歧視 叫我老母Go back to China
我用英文 鬧返佢轉頭 話not from China 兼話佢Racist + white trash 佢嚇親走咗

布拉格：

治安比想像中好 嘢食平 物價低 歷史建築靚
火車站太大 搵唔到月台 趕唔切火上車 miss咗班火車 火車站職員免費幫我改 教埋我點行 (雖然我完全唔知佢講咩)

Downtown周街都係屎 又多痴線佬

香港.亞洲國國際都會

好靚喎

同意
無想像中咁震撼

香港綠蛋島
日本 別府地獄

仲有吉隆坡 d路上上落落 樓與樓之間好密 壓迫感好大

巴打做咩回我3年前post

以色列 好modern風景又靚

天水圍

好多日本地方都係咁....係舒服既

京都依啲唔似東京咁急嘅地方真心舒服

得一塊皮

小樽
Book左車六點先走但食完lunch已經悶到坐左係lawson玩電話打發時間

我反而覺得好多癲嘅醉酒佬周街走
一啲都唔浪漫
講唔上港女勝地

係好靚，但覺得比人過度吹捧左

巴打旅途經歷都好豐富

我最愛京都

酒杯灣
睇圖係好靚

去嗰日落大雨水浸浸咗個洞
第二日好彩水退入到去
如果唔係就on99去咗個睇螢火蟲嘅地方無得睇螢火蟲

你咪好彩我stay taupo 3日，落足3日雨冇得上山走個日即刻大晴天

西貢咸田灣 原來水清沙幼風和日麗

日本，英國，韓國咪又係多醉酒佬，我覺得好多地方都好多醉酒佬

韓國，好似深圳。

啲地鐵站好似啲防空洞咁

SF 近年好多homeless, downtown 起晒帳蓬露營
唔知呢一年有武肺變成點

巴黎污糟過倫敦好多喎，又爛
不過環繞着巴黎鐵塔嗰啲位置就幾靚嘅。
上佢哋地鐵成車黑人多個白人。

平日=好撚多人
假日=好撚好撚多人

福岡, D人話好悶無野玩
但其實好舒服. 條街好靜, 馬刺身意外地好味

仲嚴重咗冇人夠膽講埋帳蓬一間一間起到大過我間屋
好多人話其實幾年前呢個城市真係好靚
幾年前比Democrat 玩到爛晒先搞到咁

試過夜媽媽係時代廣場附近
見到有個醉酒佬當街屙尿

太眼訓打到1999
冇人夠膽趕佢地走，啲帳蓬一間一間起到大過我間屋

呢個岩 仲有好多美食

北韓
未去前 毫無概念
去到發現 條街好似佈景板
鋪頭無人入去 比遊客入既都係無咩特別
搭地鐵幾個站可以睇
其他都不准進入
極貴旅行費 換來其實無野睇
只係到此一遊既感覺

Ibiza
想像中partyland
事實去到飲啤酒多過飲水
陽光與海灘，poolside party
人生中去過最開心既地方 爛飲爛玩必去

Maldives
真正世外桃源
想像中好多野玩 ，事實係每日係自已間vila都唔想郁
開支香檳，浸係池仔，享受海浪聲
享受既極點

Cebu
除左潛水，完全唔值得去
周街乞衣細路 扯你衫尾問你拿錢
想落酒吧飲杯野 全部賓妹雞圍住你

其他歐洲大城市 如London,Amsterdam,barcelona
都係外表好靚，但夜晚好多醉酒鬼佬，周街臭尿味

我2018年暑假個陣去London,barcelona
世界盃氣氛真係一流

呢到係盲反韓 逢韓必反的
唔洗太認真

成個日本都好舒服幾時有得去呀

141

日本東京
全部豬扒

真係好痴線，其他地方嘅臭最多咪尿味
SF係人屎，仲要多到一個點，佢地要整條執屎隊去執屎

成日搞咩高科技，搞掂條街啲屎先啦

美國真係好特別既地方

福岡好多好野食

試過倫敦坐火車經巴黎轉車去蘇黎世

屌佢啲RER站臭撚過鴨寮街公廁

去到蘇黎世就覺得去撚咗天堂咁

自此就鍾意咗瑞士

真 好唔舒服好壓逼

韓妹都係 大部分都豬扒黎

東京自由が丘

布魯塞爾尿尿小童

我未見到呢個comment都係第一時間諗起巴黎
仲差d係地鐵比人偷銀包, 好彩我條褲窄佢拎唔到
老母仲比人拉開個袋個拉鏈

你係熱鬧既地方還好既, 行遠少少就已經好似去左第2個落後既地方咁
有個細路懶熱情咁行埋黎,點知佢偷左我部電話, 好彩我即刻feel到tackle左佢搶返走

香港

丹麥 仲以為好童話國好靚
點知幾污糟下同係餐廳飲一杯水都要大約一百蚊
相比之下 隔離既瑞典正好多 無論人種 食物同地方都完美
仲要可以就咁飲d水喉水
好掛住呢個地方

多人到仆街，睇唔到風景

唔知點解好多地方都有污糟同臭味嘅問題
啲公共衛生有冇咁差

深水埗

去完首爾發覺唔係想像中咁差
後生仔幾nice 問路都唔係好肯答 (有時公認有禮貌既日本人見你係遊客會彈開)
又冇遇過搭電梯被廢老推開
市容都乾淨整潔
野食過得去啦 雖然真係食咩都係泡菜味 但旅行都食去食下炸雞 人蔘雞果D 接受到啦

瑞典 正到呢

去到發現真係幾靚喎

去邊都係, 懶熱情既太部分都來者不善

呢個世界靚仔靚女比例唔係咁高

地鐵站好大陣尿味同homeless

點會冇巨石陣

韓國比想像中落後，
啲韓國大媽好好人。
台灣人係比想像中更好人

印度人好多都好古惑，
又多鹹豬手。

所有地方

分享下

我幾鍾意美國喎
不過我係上年去咗幾個星期旅行 唔係長住 可能感受唔同啦
東西岸都有去下 係無去nyc, washington嗰啲 又唔覺美國污糟喎
聽人講又話美國治安好差 但我遇親啲人都好nice 我喺la住airbnb嗰host係黑人 應該嗰個area全部都係黑人住 但都無野
鍾意美國因為佢出街買野食野都好多選擇又方便 唔似歐洲夜少少想買個包都買唔到

呢d旅行食品 如果你有細心留意嘅話 其他餐廳 開deliveroo 就見好多 only Pizza Hut 都好好食

尿尿小童還好喎 可以喺附近食吓waffles打吓卡
反而尿尿小妹擘大個閪真係好核突

去到發現全部路牌都有殘體，周圍都聽到支語

條美人魚
好令人失望

Vancouver

諗住係加拿大嘅大城市應該都唔會太差
但係去到downtown都比想像中多乞兒
同埋條街都比想像中污糟

箱根
以為好悶得溫泉同神舍
點知我留咗四日都唔夠玩
啲美術館高汁到癲
POLA同雕刻之森真係痴撚線
策展仲要好有心推日本本土現代藝術

首爾同男朋友去第3日已經想走
反而濟洲島幾舒服

米埔

布拉格
以為好靚古城
去到舊城區真係好靚，好童話
但一出遊客區外就又窮又灰又污糟
突然感覺好似個靚係堆砌出嚟嘅假象
有啲嘔心

睇你去邊啲地方啦 遊客區應該好啲
美國有時隔一條街個環境已經好唔同
LA都有一個區成條街都俾homeless佔晒
有次唔小心經過都嚇親我

羅馬
唔知點解呢度冇乜人講，就等小弟講吓。
以為嗰度會好浪漫，點知好Q污糟，尤其是係搭地鐵嗰度。跟住啲賊又猖狂，我老竇個袋喺鬥獸場附近剔解開咗。同埋覺得嗰度都幾落後。

我可能個樣刻住個窮字
成日一個人周圍貢到夜晚都無事
遇到啲人都好好

不過我知僥倖
下次唔會咁危險，早啲返hostel

睇到都唔覺靚

仲有超多阿珠媽

德國國王湖
以為係大陸湖仔一個 點知風景靚到癲

有咩好介紹

Ljubljana , 本身以為係普通中歐城市
去到超靚，又中古風又有現代化一面

馬賽，臭到仆街

西瓜
蘋果
車厘子
芒果
無花果

隨手擇落黎既都係痴撚線地好食

新鮮開心果世界級

係因為新鮮定真係品種土養問題
香港有冇機會食到

去溫泉樂園d 女白到反光

一來新鮮
二來個度極度高溫乾燥所以d 樹瘋狂谷哂上d 果實度，又多汁又甜
我係香港冇特登搵，唔知有冇機會有飛機貨食

嗚嘩
係香港經開又留意下先

+1 一早有晒心理準備
點知凌晨周圍行咩事都無
其實幾多野睇幾靚

冇人講澳洲嘅 ?
唔通太完美 ?

真

個個係十份

德語國家好似普遍都企理啲

斯洛文尼亞 好撚靚

一直都好嚮往去美加澳紐樓上各位講完之後打左個突

臭係咪歐洲國家通病嚟

係，可惜當時諗住兩日一夜做過客，時間唔夠

最深刻都係馬賽，其他地方都無咁臭

因為多新移民？

唔明點解外國班痴線佬咁鐘意周街屙屎屙尿又無人理，又話自己文明

雅典衛城

新疆

喺巴黎試過夜晚周圍去同喺metro度數錢都無事

同啲人幾好
見我唔識拉metro道門勁快手幫我開
我試用啱學嘅法文叫野食佢哋（恥）笑住咁聽
問路時又熱情咁答

真係好好彩

其實我覺得巴黎人好過倫敦

啲glowworm cave全部都有落差

你條女塊西隧

我都覺

利沃夫

事旦plan順便去，無諗過成為烏克蘭之旅最愛既一個地方

有d仆街話入u 就可以唔讀書同有女朋友

阿曼

去之前已經有心理準備係好多沙漠，但去到後屌你連首都都係沙黎，除左食沙外咩都冇

我係去左布達佩斯再去布拉格，所以覺得相比之下布拉格無咁震撼。

我今年未開sem已經自己讀哂major 數學2科做埋past paper，咁就可以教同班女同學

羅馬地鐵真喺舊到好似去左非洲咁，不過其實幾四通八達，巴黎既交通真係每次去都忍唔住狂鬧。

真，好似唔知睇咗啲咁就出返嚟

上野公園
去到咁岩係日落時份，加上係秋天，靚到仆街

按摩店

「刻住個窮字」
呢個好有同感
我都懷疑自己係咁
大搖大擺喺倫敦影相，都無話有人埋身招搖撞騙嗰啲
喺東倫敦坐巴士連啲靚仔逗我都費事
當然有可能純粹係好彩，唔可以因為咁而鬆懈啦

啊仔趁讀書溝多d 女, GPA 唔好third hon 就ok

印度
其實印度人本身好純樸同熱情
係俾新聞標籤晒佢地成個國家嘅人先搞到外界嘅人對佢地印象好差
仲有印度啲建築比想像中宏偉好多

所以咪開學前讀哂，開學尊心玩女

瑞典真係好符合想像中啲歐洲小鎮咁舒服

今年年頭用明知係伏都要中一次嘅心態去咗
見到得嗰丁屎咁大粒銅像，算
十幾個人圍住丁屎咁大粒銅像影相，都算
屌你老母個介紹板有支那文㗎喂

仲有CPH D水喉水浸味真係好難忘

有咩做

無野做

商場幾大咁囉

布拉格的確係高質，物價平，歷史感又重，由於新興東歐國家，普遍對外來遊客友善。（個人感覺）

飛六七個鐘行商場

仲有一堆清真寺咁既

你都好呀叫做有個像睇
10年前去嗰陣撞啱個像運撚咗去上海世博
去到睇螢幕咋屌佢

去過福岡一次就愛上左大城市得黎都仲係好舒服
去小倉，門司港散步又舒服

成個香港
以為香港人知書識禮
但普遍西人多

個懷舊風商場幾得意喎 咩一丁目

團餐都幾好食尤其加20蚊果個冷麵

見上面講起殘體指南
令我諗起幾年前去瑞士 Mt. Rigi
起程都好地地
風光明媚，山明水秀咁

圖中見到塊說明牌就有啲心知不妙

上到去一堆支那蝗吱吱喳喳（嗰陣係朝早9點）
不特止
山頂仲有呢舊垃圾

娥乜撚眉乜撚山乜撚嘢呀屌佢老味冚家剷
成個感覺就好似溝見到件金髮身材好到不得了嘅鬼妹，臨埋牙但一開口就「操你媽B，nmsl」咁
條鳩當堂縮到剩番個窿

兵馬俑

大陸 啲人都幾好 行街問下路 發現都係遊客一齊去 又請我食飯
不過周圍吐痰 但係韓國過去所以見怪不怪

巴黎
我以為返佐大6

到時到候會有一車強國團衝埋去
d人仆落去撞開其他人狂影相，到夠鐘又全部衝返上車散水

要住先得
住左3晚，晨早/傍晚d人走晒時好好多

嘩 依舊野簡直大煞風景

正想講 印度啲人有啲都幾nice幾helpful (除左有心扼錢嘅老千)
新德里百貨公司靚到香港啲商場咁 仲可以免費改衫又有免費咖啡飲
酒店豪華到皇宮咁

哇 diu 見到舊石以為大陸啲濕鳩景點

靚唔靚見仁見智
治安差就世界公認

伊朗係比美國講到好差好恐怖
propaganda
其實真係唔差
人又熱情友善

東京

所有嘢都好規範，唔太頂得住

搭咁耐飛機去俾個moon 你睇
支那豬真係害人不淺

感覺最差南面對住杜拜個城市
其他不過不失
好過唔少國家

韓劇入面乾淨企理既街都係得有錢人區先會見到

介紹下

你幻想係點？

Sydney
市中心無想像中咁好，仲好多殘體字，啲商場好舊
但係市中心外係幾chill好綠化
同埋去過當地華人係house搞嘅基督聚會
個話事人祈禱個陣有祝福我哋香港人
之後仲同我傾64個陣佢啲野

你坐車去波蘭？

大阪食嘢多元化過佢
同埋景點近D

屌white trash屌得好

預左比人負皮
大陸南澳
我羅湖->單去南澳

沿途風景幾靚
上山，路整得好過香港

印度咁
周街開大

same here
揼晒春

你要冬天去

呢d 撚屌真係唔屌唔鬆化

去過咩城市
專賣印度風情嗰啲酒店真係好似去咗中世紀咁

新疆係點㗎

講多D

打埋
我上左大陸玩2x年
以前D司機非常狼死，完全唔想停紅燈，方式百出
上行人路係日常

自地鐵開左，政府又狂補貼D人買hybird/ev/phv車
停燈位唔再食油

大陸同日本一樣，紅燈可以左轉
而家深圳D車，見到有人係班馬線，景然會比人過先
見到單車又唔會迫你

少數神跡

美國以為好危險 但其實好安全

ching好似有啲經歷

唔好比電影啲場景欺騙咗

尿味之都

因為佢地個個燈位幾十隻cam影住，唔讓人既話罰款單會自動寄上門

左轉冇can
直去先有

同一條件，德國人都唔讓
係得英國人，直路班馬線都會停比你

不過講真
其實我覺得中國硬件上真係進步得好快
極高行政效率
執行力高
啲人又肯做

又唔係嘅
hobbiton，taupo，紅木森林，rotorua 同wellington 個纜車景其實係幾靚
本身今年6月想去埋南島玩
dllm武漢肺炎

咩野都圍住晒 圍到勁遠 附近好多現代化鐵架維修工程

可以睇嘅野又唔多 但人流又多到痴晒線

整體來講 睇相同真實差好遠

喺Windermere返倫敦嘅時候

不過D人重係周圍掉垃圾(香港人只係好佢地少少)

屯門
成日聽人講以為真係有牛

布拉格靚過布達佩斯喎我反而覺得 雖然兩到都超靚已經

Disney Sea

韓國人唔整容 其實勁似強國D北方人
無論男女都係
反而日本人一眼就認得出同分到唔係強國人

入面係點
原本諗住去
DLLM個武肺

英國

唔係旺季都好L多人
得一個驚有fastpass
其它條龍尾係第二個zone,等咗三個鐘

啫係比錢入去排隊

London係多扒手
但係整體喺條街行 搭underground
你都會覺得有安全感
最多俾人落手扒完先知

Paris係有一種不安感
總係覺得有d奇怪眼神望著你做target咁
一落地鐵就仲驚

我喺日本都見過

切爾諾貝爾， 其實唔使著保護衣。

台北
西門町無特色
阿宗面線好難食
九份 十分迫撚到喊
淡水得條街

好正咁wor

極權國家既好處就係行政效率一般偏高
上面落order
下面絕對服從 無得say no

話晒國防部又受過恐襲，差佬緊張啲都正常

你可唔可以講下現實點同想像點？

咦 冇人講夏威夷

風景靚到仆街 唔同市有唔同維/漢人比例文化都好唔同
原本以為好落後但其實都幾先進 有大mall有地鐵 街上既車都幾靚 Prado / civic fk7見唔少 新疆菜好撚好食

LA，冇諗過咁沙漠feel

城堡區就反而鳩到無論

又鳩又無禮貌，仲要唔撚識英文

09年簽約做姐妹山，所以先有呢舊野
應該又係d 大陸佬諗出黎既on9野

你未去過姐

但係d 甜品真係好撚好食

睇到你個留言之前我都係一路諗緊點解會無SF 好彩有同路人
一個表裏最不一既垃圾地方

韓國廁所
無論地鐵站定餐廳廁所都極度乾淨

加幾好
點解呢到D人講到咁
加拿大間屋係town ，個區都唔見有一街垃圾，一街樹就有
得閒行去D湖到撚下D天鵝不知幾正

威尼斯
多人過遊行

大阪，去過一次以後不了
心齋橋根本大陸黎

東京仲好啲

揀日子去啦師父

Lkf
以為靚仔玩哂
點知去親都見到毒撚都夾到女走

飛田咩咩都係啦
痴線佬先去

依家Lkf後生嗰啲有幾多係夠稱

因為近年多咗好多遊輪客

男多數夠 女就見過好撚多未夠

我已經避開面具節

我到埗嗰晚感覺差到想即刻走

整個list先

剩講唔係想像咁樣

亞洲
大阪 比港豬同芝麻人殖民左 海底撈都有咩料呀
京都 以為好多芝麻人 點知鬼佬先多 次次去都勁多德國佬，京都人多數英文水平高啲
東京 首都你就以為多啲人識英文？ 諗多左, Skytree好高？ 當你見到Dubai座野後...
星加波 啲人話啲野好貴 都唔算係既

歐洲

大英
London 好似香港 (舊)
Salisbury 估唔到幾靚 Stonehenge唔伏
大英博物館 其實唔係咁好行 啲野又冇description

法國
Paris 好靚？ 浪曼？ 諗多左
上面講左 聞西幅 Mona Lisa
羅浮宮完勝大英博物館
凡爾賽宮？ 歐洲最豪華最大皇宮？ 屌啦 垃圾到 周圍仲大大篤馬屎 來回Paris Versailles果架train先極品 極度污租
咁法國真係咁衰？ 去下Alsace同Strasbourg 你就知咩叫浪曼同靚

德國
Leipzig 德國東部經濟重鎮？ 似係個得大學生同等死既東德老人爛城多啲
Koln 西德大城市？啲人可以零公德心 好污租
Garmisch-Partenkirchen 估唔到幾靚

奧地利維也納 都叫有錢啲既國家 一樣咁多賊

匈牙利 Budapest
好靚 好Q靚 邊個話東歐一定柒？ 野食又平又好食

羅馬尼亞
Bucharest 首都喎？ 又柒又爛 不了
Sibiu Brasov 點解會靚左咁多既 Standard去到南德水平

芬蘭
Helsinki 以為北歐好凍 點知8月都可以30度
Lapland 北極圈 冬天聽講好凍 凍到-30度 點知去到... 嗯？ 3度？

意粉國
羅馬 首都喎？ 周圍爛地 剩係識消費古羅馬既野

中東只去過Dubai
機場 班油王可唔可以整翻佢靚啲？ 以為去左大陸
啲野以為好貴 其實睇地方 食野平過美帝
周街靚車？ nonono

美帝同想像中一樣

我去咗坐水泡，啲水得嗰6度
玩咗兩個鐘凍到個腦都冰咗
雖然係幾好玩

Moscow
好靚 好多嘢睇
俄妹好靚 啲人又nice 好過其他歐洲國家好多

1月被女朋友逼去韓國，原本都唔係咁鐘意，但係比我想像中好，不過男同女啲衣著好多都係一式一樣

埃及，電視睇獅身人面像好大隻，點知查實好細隻

大邱 我BB出生地

玩刺客信條
發現真係好細

始終覺得澳洲屌打加
大城市計澳娛樂好好多
加真係好悶

羊嗲去過咁多地方

未list哂
剩講印象唔同既地方

POLA美術館係一個森林中間起咗間美術館
間美術館爲咗preserve個森林就起咗條步道，圍住個美術館
條步道會見都好多好高嘅樹，秋天有紅葉，同埋有野生動物，仲有戶外雕塑

POLA嘅館藏都好有驚喜
其中有好多莫奈出名嘅作品，包括The Cathedral, Lily Pond
我去嘅時候策展人將莫奈同好多歐洲「傳統」名畫同日本回應佢哋嘅當代藝術作品擺埋一齊
再加埋日本仲要嘅動漫手稿
策咗一個我覺得都幾感動嘅展
美術館嘅建築當然都好靚

雕刻之森就其實係一個國際標準級嘅Sculpture Park
可能我本身無乜期望（本身去箱根淨係諗纜車箱根湖同溫泉）
我覺得好喜出望外
完全不遜於我去倫敦Frieze睇嘅Sculpture Park
而且好多箱根元素喺入面，包括中間有個箱根溫泉嘅足湯

仲有秋天嘅仙石原、濕生公園等等全部我都覺得好正
大路嘅去下大涌谷同箱根新舍一樣好壯觀
當然個溫泉真係滑到黐線

我本身去箱根冇諗過係咁多嘢睇，所以好有驚喜

全部網上圖片

我喺布拉格見都好多鬼佬隨地屙屎屙尿

bookmarked
本身聽到個名已經唔想去

POLA本身我無Plan去，嗰日本身想去仙石原但落狗屎，架巴士經過POLA我就覺得不如入去避雨

但高汁到
驚喜度100

我男友又係因為ex去成個月
佢過去join玩一星期
本身佢就憎韓，然後屌到仆街屌左幾年
又話啲野唔好食又悶又呢樣果樣

蘇格蘭
本身以爲好悶
點知靚到仆街

講下

個環境係點
係咪好似災難片片場咁

係咪陽光與海灘 草裙女女

我上網睇話每個街口都有警崗係咪真㗎

因為以前真係沙漠嚟
啲人去淘金

一片廢墟有啲樓冧咗， 有啲又keep得好好， 好多人塗鴉， 入到啲buildings入面。你會睇得出佢哋走得好倉卒。

有一座當時救災嘅醫院， 地下室裏面放咗好多當時消防員著嘅衫， 嗰個位而家輻射都好高，導遊唔會比人入去。

其實切爾諾貝爾=人類消失後嘅世界

巴黎羅馬真係唔好第一次去歐洲就去 會接受唔到

布達佩斯好撚伏

其實唔差 始終係北歐 點都高質啲
可能係我本身想像得佢太美好

烏魯木齊唔算好多 商場同地鐵附近路口有
喀什市區就多啲 十字路口多數有警崗

記得呢度有個好經典既屌韓遊記

不過搭火車落黎嗰下穿過雲層真係世界級

感覺上好多男人都憎韓

我以為同紐約差唔多

依點我都覺，巴黎人唔係大眾形象所想咁高傲，幾熱情

基本上歐洲都係小鎮好，大城市不了，罪惡溫床嚟

班仆街搭船買飛唔撚排隊

咪峨眉山
以前去過 都真係幾靚嘅
但搞埋晒啲咩姊妹山真係好撚on9

萬里長城
幾年前跟屋企人去，又逼又焗，啲風景又冇咩特別，咩不到長城非好漢真係吹撚大咗，以後都唔會再去

原來箱根有啲咁野

你老母閪

除左基建舊之外我覺得budapest幾正
d鴨肝

東京以外既日本

萬宜水庫

你想像係點？
我反而去過好幾次日本（十次內）但未去過東京

印度人好nice wor

小樽都幾on9
嗰條所謂運河

二十年前無支那人時冬天雪景真係好浪漫，日與夜都唔同感覺，車輪都打多幾個！

之前起美國中西部啲州份exchange，夜晚經過d村民屋企都覺得好驚同學仲同我講之前條痴線佬會無啦啦開槍

我起土耳其食d生果又係好食到飛起
最愛蜜瓜

比夕爺同衛蘭呃咗，「在小樽的臂彎⋯」

有冇去過Bath呢啲地方

141，網上面影到個個靚到揼一聲，點知真人個個醜到咸三聲，所以小弟到依家都未正式認認真真叫到一隻雞

去過幾次
冇乜特別冇特別靚亦冇特別污糟
但有間餐廳係特別好食

對男人黎講一定係韓國，本身去前仲有一絲絲諗有野岩男人行同食，但去完可以好肯定咁講，係冇既！

我都唔知韓國有咩好去

全街化妝品女裝衫褲鞋襪，女人就天堂，男人就地獄

莫斯科暑假嗰陣去 聽普通話多過俄文周街都大陸人啲景點成日有人打尖啲職員問多兩句就閪你面 反而喀山幾正冇乜人 可能唔係生活好急的城市 啲人nice好多
喀山

韓國
一路以為會好似支那d鄉下地方咁污糟
點知去到首爾先發覺幾靚同先進

全個歐洲
大部分未出過國嘅連登仔以為係仙境
事實上係仲污糟過鄰國

一撚定係Tokyo tower

春日大社
雖然都預咗多遊客
但一上到去全部都係支那人加立體聲蝗語大聲講大聲笑
街市咁樣

連一圈都唔想行直接出嚟

我覺得韓仔都ok喎 見好多都係白白淨淨高高大大 都幾靚仔
但韓妹真係見親都單眼皮 無見過靚女既
反而D人話日本多豬扒 但我見到好多都眼大大鼻又好高既打扮又靚既女仔

泰北老虎廟
根本係一塊爛地。裡面有幾隻打晒懵仔針嘅老虎，唔好話兇猛，簡直係癡癡呆呆，比人影相呃like。

搭咗半日車呀

有冇肚痾過

有既, 板門店囉

係咪話當地人好熱情？會請你番屋企食飯？

台北
味精之都

好多巷仔都有浸味